[MK活地亞倫] FOX將於香港開劇

美劇嘅市場越嚟越大，而亞洲市場當然唔會忽略，好多美劇都會加入華人演員，甚至吳彥祖都有主演，但以廣東話為主嘅劇集，就真係未見過喇，但世事冇絕對，美國嘅福斯傳媒集團（FOX）將會開拍原創華語劇集，正式進軍亞洲，暫時知道佢哋將會開拍兩套劇集，一套就係由劉德華監製嘅《香港華爾街》、另一套就係由葉念琛做導演嘅《心冤》，而FOX會喺聽日3月14日開記招公佈詳情。
《心冤》由葉念琛擔任監製、導演及編劇三職，演員卡士強勁，包括有黃秋生、惠英紅、謝君豪，全部都係影帝影后級嘅人馬，《蘋果》就問過葉念琛，佢就只係認FOX有搵佢拍劇，仲強調題材係好有爆炸性，一定好香港，因為會有幾單香港奇䅁：「我答埋你，一定好香港，因為會有幾單香港奇䅁！」至於詳情就叫大家留意聽日嘅記招。

除咗導演之外，《蘋果》都有問過有份演出嘅秋生，佢就直認接咗呢部劇，講到今次FOX會開拍華語劇集，會唔會係好精彩呢，秋生就鬼馬咁話：「個品牌勁啫，唔代表套劇都勁吓話，我拍幾日咋，佢哋同我講過個角色，但真係好少戲份。(幾日戲都可以係主角喎。)咁我唔知係唔係主角喎，我得幾日戲咋。」
據知，邵仲衡獲邀拍最後單元，當中更有性同暴力場面，且非常踩界，邵仲衡今次更是演反派，但邵一樣封嘴：「未睇劇本，我唔敢講，我唔介意嘗試，幾有挑戰性。滿心期待中，我相信葉導（葉念琛）。」相信今次是Fox與葉導及演員簽了保密協議，故齊齊封嘴，留待記招揭盅。
而FOX嘅公關就表示，《心冤》劇集風格揉合懸疑奇情、血腥暴力及迷離，佈局，集結本地最強電影製作班底合力炮製，仲話會突破香港電視最激尺度！咁到時係唔係大台會唔會有少少進步呢？

好吸引，但係葉念琛

點會搵葉念深架

全部野睇落都ok, 但係葉念琛

葉xx

原本聽落都幾有性趣
老鼠屎

有上等食材搵三流廚師

MK 活地阿倫

留名睇變xx日

唔好唔記得大台有份參與，或會替收費OTT 增添節目
而劇集除華語外，應該會出粵、英等語言配音版本

講真， fox 不嬲垃圾黎， 狗都唔睇

美國的福斯傳媒集團（FOX）將開拍原創華語劇《心冤》（Stained），班底包括香港電影人導演葉念琛、影帝影后黃秋生、謝君豪及惠英紅。FOX發言人回覆記者提問時表示《心冤》與另一部將由劉德華監製、《選戰》總導演KK Wong(黃國強)執導的港劇《香港華爾街》（Trading Floor）均目標今年內播出。前者部分戲份已拍畢，明日（3月14日）影視博覽舉行的發佈會將有更多消息。後者則尚在前期工作階段，落實演員陣容後會再公開詳情。

其實《心冤》並非FOX第一次公佈的香港劇集拍攝計劃，早在2015年的影視博覽，電視台就積極與香港電影人接洽，籌備多時今年終於成事。當年計劃中的劇集名為《Guilty as Sin》，以香港本土故事為創作基礎。可惜《Guilty as Sin》暫未有下文，有待留意，改由《心冤》先上。

貴精不貴多

FOX香港區業務總監嚴嘉念在接受美國雜誌《Variety》訪問時表示會以迷你劇形式開發港劇／華語劇集市場，集數由最少3集到最多10集：「我們從旗下FX頻道的製作模式得到靈感，與頂級電影人合作推出高質迷你劇將是大方向。」事實上比起動輒30、40集的正規劇，迷你劇更受美國觀眾追棒，一來追看時間較易掌握一個週末就煲得完，二來製作成本集中集集皆精彩。觀乎FOX集團近年出品的美劇，八成以上是用10集一季為單位，例如《辛普森殺妻案》（The People v. OJ Simpson American Crime Story）、《美國怪談》系列（American Horror Story）。

而其他海外劇集平台如BBC、HBO、Netflix，為控制成品精緻度以及推出時間，均選擇貴精不貴多，與本地電視台的做法可謂南轅北轍。HBO皇牌劇《權力遊戲》（Game of Thrones）平均一季10集，早前公佈最後第8季會減至6集。Netflix的原創劇集則每次都全集同步上線，熱門劇目像《怪奇物語》（Stranger Things）、《波特萊爾的冒險》（A Series of Unfortunate Events）都只有8集，而天價的《王冠》（The Crown）首季亦10集完。

電影級預算

要做到電影級效果，製作費當然不能省。據知無綫電視（TVB）一集成本約60至80萬港元。而《Guilty as Sin》當年發表的製作預算高達100萬美元（約776萬港元）一集，FOX發言人指觀眾可預期《心冤》及《香港華爾街》一樣是高端製作。其實在美國，劇集花費過百萬美元一集已屬小兒科。去年播放的HBO神劇《西部世界》（Westworld）10集埋單1億美元，而Netflix的《王冠》更加是驚人的1億3000萬美元。